(2018年1月) 陶傑又中：英國為BNO平權 美國取消香港關係法

【Equality in Citizenship ? Me Too 撥亂平正三步曲】

美國破獲香港美國移民為中國間諜、香港貨輪被查獲向北韓運送物資、前香港特區政府局長何志平被指替中國洗錢行賄，種種跡象顯示美國對香港「一國兩制、港人治港、高度自治」開始嚴重質疑。

加上中國早已單方面宣稱「中英聯合聲明」失效，中國對香港實施「全面管治權」，西環的中聯辦與中環的林鄭特府「行埋一體」，奉行普通法的西洋外籍法官行將被清洗出香港法治系統，「基本法」與香港普通法將會由林鄭月娥聲稱的「憲制新秩序」所僭建、凌駕或取代，以美國為首的國際社會，將順應中方和林鄭特府的意願，提早將香港列為一個中國單一制度下的普通城市，也很合理，亦無可避免。

既然如此，為何香港特區護照可以享有包括西方主要國家的免簽證，而不是與中國護照一樣看待？在邏輯上，顯然絕不合理。

因此，英國政治家艾思定（ Lord Paddy Ashdown —— 英治時代早有此官方中譯名，而不是香港华文传媒跟随大陆的什么「阿什当」）嚴正指出：香港主權移交前香港人換領的英國公民海外護照 BNO，應享有英國同等公民權。他呼籲香港 BNO持有人，小心保管此一權利證明。

BNO 持有人在英國屬土出生，卻被剝奪與英國本土和海外屬土公民（BDTC) 的平等權利，明顯是20世紀英國撤出香港支持的種族主義過時產物，違反聯合國與歐洲人權憲章。

21世紀男女平權、LGBT 平權、變性人平權，政治正確盛行，BNO 當然應由香港人聯同英國政界包括工黨爭取重新覆核，反對歧視。

雖然香港BNO在1997年7月1日之後已停止接受此日後的申請，只接受此日前的補領，比起特區護照之濫發，BNO由英國政府簽發，為數有限，持有人是真正的香港人，對英國的政治敵對渗透應該有限，但參考最新香港美國移民Lee Chun Shing 為中情局叛徒的個案，英國政府仍可對BNO持有人展開政治人格審查，篩選隔濾，但BNO平權運動，總體不應予以阻撓。

2018年，西方對香港改變政策，是一件好事。英美加澳等英語國家政府應該分開「三步走」：

1，英國恢復大多數BNO 持有人公民權利。

2，英美加澳等盡早永久註銷香港特區政府高官及港區人大政協等或明或暗持有的英美及西方永久居留權及國籍，與習近平主席抵制裸官及不准官員移民的正確配合，協助推進此等中港高端精英人口做一個完整的中國人。

3，停止干預香港及中國內政，不再發表國會香港問題年度報告，因「中英聯合聲明」已經失效，美國應即配合取消「香港關係法」。

以上三部曲，取態中立，不問政治，純粹出於邏輯、常識、基本公義，你同意嗎？

時間囊

世柒比佢更早講啦
果陣好多人都當佢發up風